{
  "subtitle": "Cette fille de 17 ans a gagn\u00e9 le Prix Nobel de la Paix !", 
  "description": "Cette fille de 17 ans a gagn\u00e9 le Prix Nobel de la Paix !", 
  "language": "fre_FR", 
  "title": "Une fille n'est pas cens\u00e9e \u00eatre \u00abl'esclave\u00bb", 
  "primary_category": "bacd97a95386494abc571c419392c7d4", 
  "created_at": "2015-07-23T21:35:39.776326+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-07-23T21:35:39.776499+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "*Malala Yousafzai, du Pakistan est entr\u00e9e dans l'histoire \u00e0 lorsqu'elle est devenu la r\u00e9cipiendaire plus jeune du Prix Nobel de la Paix \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans. Le comit\u00e9 Nobel a d\u00e9clar\u00e9 que Malala avait montr\u00e9 par exemple que les jeunes \u00e9galement peuvent contribuer \u00e0 am\u00e9liorer leurs propres situations. Ils l'ont d\u00e9crite comme une porte-parole de premier plan pour les droits des filles \u00e0 l'\u00e9ducation.*\r\n\r\nMalala avait juste 11 ans lorsqu'elle a commenc\u00e9 \u00e0 s'exprimer pour la d\u00e9fense des droits des filles \u00e0 l'\u00e9ducation,  \u00e0 s'exprimer dans une salle de journalistes en 2008 : \"Comment le Taliban a-t-il os\u00e9 prendre mon droit fondamental \u00e0 l'\u00e9ducation ?\"\r\n\r\nSes paroles ont \u00e9t\u00e9 remarquables, non seulement pour leur clart\u00e9 et leur intelligence, mais aussi pour leur courage. Maintenant, en d\u00e9pit d'une tentative d'assassinat \u00e9chou\u00e9e par ceux qui tentent de la faire taire, le courage de Malala est plus fort et plus d\u00e9termin\u00e9 que jamais.\r\n\r\n\"C'est vraiment encourageant pour moi d'aller de l'avant et croire en moi-m\u00eame, de savoir qu'il existe des personnes qui m'aident dans cette campagne. Nous sommes ensemble.\"\r\n\r\nMalala a remerci\u00e9 son p\u00e8re pour la victoire, affirmant que son soutien avait fait toute la diff\u00e9rence :  \"Je suis tr\u00e8s reconnaissante envers mon p\u00e8re de n'avoir pas coup\u00e9 mes ailes, pour m'avoir laiss\u00e9 voler de mes propres et atteindre mes objectifs. Pour montrer au monde qu'une fille n'est pas cens\u00e9e \u00eatre \u00abl'esclave\u00bb. Une jeune fille a la force d'aller de l'avant dans sa vie. \"\r\n\r\nLe p\u00e8re de Malala Ziauddin Yousafzai a dit qu'il esp\u00e9rait que cette annonce aiderait les droits des filles partout.\r\nL'Internet a plong\u00e9 dans la fr\u00e9n\u00e9sie lorsque le victoire de Malala  a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e, avec des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s, des politiciens et leaders mondiaux qui envoient leurs f\u00e9licitations sur tweeter.\r\n\r\nLa vall\u00e9e de Swat du Pakistan, l\u00e0 o\u00f9 a Malala a grandi, a \u00e9clat\u00e9 dans la c\u00e9l\u00e9bration lorsque les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole o\u00f9 Malala a \u00e9t\u00e9 abattu, a commenc\u00e9 \u00e0 faire sortir les \u00e9l\u00e8ves pour danser dans les rues.\r\n\r\n**Rejoignez le combat de Malala pour l'\u00e9duction des filles : Lisez la d\u00e9claration des filles, croyez en et vivez-la et dites \u00e0 vos amies de faire de m\u00eame !**\r\n", 
  "source": "7f1f01828deb44aca3f99b5ae0a89344", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "girl-not-meant-be-slave", 
  "uuid": "7577a2db9cac476985043abddb9bea23"
}