{
  "subtitle": "La d\u00e9claration de filles dit : Non \u00e0 la violence !", 
  "description": "La d\u00e9claration de filles dit : Non \u00e0 la violence !", 
  "language": "fre_FR", 
  "title": "Des agressions, des fusillades\u2026 se passent ici", 
  "primary_category": "bacd97a95386494abc571c419392c7d4", 
  "created_at": "2015-07-23T21:29:14.307571+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-07-23T21:29:14.307777+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.0", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "5621e7b2edd541d495e150b02de47cd3"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*Lorsque nous avons cr\u00e9\u00e9 la D\u00e9claration des filles, plus de 500 adolescentes ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es \u00e0 travers 14 pays. L'histoire d'Andressa refl\u00e8te les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par beaucoup de filles que nous avons parl\u00e9es ...*\r\n\r\n**Violence contre les femmes et les filles**\r\n\r\nComme beaucoup de filles qui ont contribu\u00e9 \u00e0 la D\u00e9claration des filles, Andressa une Br\u00e9silienne \u00e2g\u00e9e de 16 ans a parl\u00e9 des risques de violence qu'elle rencontre en tant que fille. \"Des agressions, des fusillades,\" dit-elle. \"Je ne vais pas mentir sur le fait que beaucoup de choses se produisent ici.\"\r\n\r\nC'est pourquoi l'objectif 3 de la d\u00e9claration est d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des filles pour qu'elles pussent vivrent sans craindre la violence et le harc\u00e8lement.\r\n\r\nAndressa parle \u00e9galement de sa d\u00e9termination \u00e0 obtenir une \u00e9ducation pour pouvoir cr\u00e9er une vie meilleure pour elle-m\u00eame et pour sa famille. La d\u00e9termination a \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e par les filles consult\u00e9es, c'est pourquoi l'objectif 2 de la D\u00e9claration met l'accent sur l'am\u00e9lioration de l'acc\u00e8s des filles \u00e0 l'\u00e9cole et la qualit\u00e9 de la formation qu'elles re\u00e7oivent.\r\n \r\n**Les filles ne peuvent pas r\u00e9ussir quand elles vivent dans la crainte. De la cr\u00e9ation d'espaces plus s\u00fbrs pour adopter des lois plus s\u00e9v\u00e8res, l'\u00e9limination de la violence contre les filles est la premi\u00e8re \u00e9tape pour \u00e9radiquer la pauvret\u00e9 mondiale. Lisez int\u00e9gralement la d\u00e9claration des filles.**  \r\n", 
  "source": "2a4f87c02faf45a3899b9a920c4521d8", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "assaults-shootings-happen-here", 
  "uuid": "8621df923c044b5c9a1abc35a16bbcb4"
}